<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on The Second Culture Kid</title>
    <link>https://secondculturekid.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on The Second Culture Kid</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2020 16:41:11 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://secondculturekid.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>雇用主から見たリファレンスチェック</title>
      <link>https://secondculturekid.com/post/%E3%83%AA%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%AC%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%81%E3%82%A7%E3%83%83%E3%82%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 16:41:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://secondculturekid.com/post/%E3%83%AA%E3%83%95%E3%82%A1%E3%83%AC%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%81%E3%82%A7%E3%83%83%E3%82%AF/</guid>
      <description>前回からの続き ブログをずっと放置していましたが、Analyticsを久々に見たらEmployement Referenceの記事が意外と読まれていたので、続編を書こうと思います。前回はどちらかというとリファレンスを書く側の視点から記事を書きましたが、今回は採用する側である雇用主の視点から書いてみます。基本的には私がアメリカで働いてきた経験をもとに書いているので、主に外資系企業に当てはまる話だと思ってください。
リファレンスチェックのタイミング まず、リファレンスチェックを行うタイミングですが、最終面接後のオファーレターを出す前か、出した後（内定後）が一般的です。なぜこのタイミングかというと、リファレンスチェックは履歴書や職務経歴書の内容だけでなく、面接の内容も含めて事実と異なるところがないかを確認するものだからです。また、リファレンスチェックは本人の同意なしに行うことはできないため、チェックが入るタイミングで人事から連絡があります。ただし、バックドアリファレンスに関しては本人の知らないところで行われる場合があるので認識しておきましょう。
バックドアリファレンス バックドアリファレンスとは、候補者を知る人物（前職の同僚など）が社内にいる場合に、その人物に候補者に関する質問をすることです。採用のベストプラクティスとしては、バックドアも含めて、全てのリファレンスに関して候補者の同意を得るべきです。そうでないと、候補者が職探しをしていることを意図しない人に知られてしまうリスクになるので、プライバシーの観点からも問題につながります。しかし、バックドアリファレンスに関しては、候補者の知らないところでカジュアルに行われることもあるのが事実です。しかも、採用プロセスのどの段階でリファレンスが取られるかもわかりません。もし、知らないところでバックドアリファレンスを取られることを完全に避けたいのであれば、知り合いが勤めている会社に応募しない以外に手段はないです。
採用への影響 リファレンスチェックにより何か問題が浮上し、採用に影響を及ぼすようなケースは至って稀です。冒頭で述べたように、リファレンスチェック自体はオファーレターを出す前後に行われるので、その時点で採用はほぼ決まっているからです。 ただし、バックドアリファレンスに関しては話が違います。採用担当者によってはバックドアリファレンスの内容を重視する場合もあります。とはいえ、過度に心配する必要はありません。リファレンスとして候補者のことを悪くいう人は少数派ですし、バックドアリファレンスで最も多いのが「あの方は同じ会社でしたが、直接一緒に仕事をしたことはありません。ただ、悪い評判は聞いたことはありません。」というパターンだと思います。会社で大きな問題を起こしていない限り、バックドアリファレンスであっても候補者が悪く言われることはあまりないでしょう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サンフランシスコのテンダーロイン地区の治安</title>
      <link>https://secondculturekid.com/post/sf-tenderloin/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 19:25:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://secondculturekid.com/post/sf-tenderloin/</guid>
      <description>The Tenderloin サンフランシスコで最も治安が悪い地区といえばテンダーロイン(The Tenderloin)。ローカルの人に聞けば誰もがそう答えるはずです。 テンダーロインでのドラッグの使用や売買などは日常的な光景ですが、実際歩いてみると身の危険はそんなに感じないものです。ただ、油断は禁物です。特に夜になると犯罪率が一気に上がるので、夜中のテンダーロインを歩くのは避けましょう。
使用済みの注射器。テンダーロインの至る所に転がっている | 筆者撮影
テンダーロインってそもそもどこよ？ テンダーロインは、ダウンタウンのユニオンスクエアとシビックセンターの間に位置する1平方キロメートルほどの地区です。すぐ近くにユニオンスクエアやウェストフィールドモールがあり、少し道を間違えると迷い込んでしまうような場所にあります。南側の境界は一般的にマーケットストリートまでと言われていますが、6th Streetは犯罪の多さからテンダーロインの延長と捉える人も多いです(厳密にはSoMa地区)。  テンダーロインは言うまでもなくサンフランシスコで最も家賃の安いエリアですが、それでもワンルームで15万円、1LDKで25万円くらいが相場です(2017年5月時点)。Single room occupancy (SRO) と呼ばれる低所得者向けのアパートも多く存在しますが、大抵の場合バス・トイレが共用になっていて、ワンルームを複数人でシェアするケースも少なくありません。SROは1日単位の利用が可能なため、&amp;rdquo;〜Hotel&amp;rdquo;という名前がついている物件が多いですが、所謂ホテルではありません。犯罪も多く、麻薬売買や売春の温床となっています。 中でもHenry Hotelは有名で、平均で1日1回以上警察が通報を受けています1。
6th St. &amp;amp; Mission St.の交差点。右側にHenry Hotelが見える。厳密にはSoMa地区だが、治安の悪さからテンダーロインと呼ぶ人もいる | 筆者撮影
殺人事件が多い 実際に調べてみるまで知らなかったのですが、テンダーロインは路上で起こる殺人事件がかなり多いです。2017年に入ってからこの記事を書いている4ヶ月の間になんと7件の殺人事件が起きています。たった1平方キロメートルの地域にしてはかなりの数です。
マップで見るとこんな感じ。
時間帯的には22時以降が圧倒的に多いです。テンダーロインはバーや飲食店も多くありますが、夜に出歩く際にはくれぐれも気をつけましょう。
テンダーロイン以外のエリアも注意が必要 サンフランシスコへ旅行や出張を計画している方々のためにテンダーロインについて書いてみましたが、危険なエリアはテンダーロインに限りません。特に、車を利用する場合は車上荒らしに要注意です。車から離れる際はくれぐれも車中に荷物を残さないようにしましょう。観光エリアだろうが住宅街であろうが、車の中にものを残しておくと、かなりの確率で窓を割られて全て取られてしまいます。その証拠に、サンフランシスコの歩道は車の窓ガラスの破片が至る所に散らばっています(朝になると清掃員が片付けているのを良く見かけます)。
歩道に車の窓ガラス破片が散乱している。サンフランシスコではよく見かける光景 | 筆者撮影
1　Source: &amp;ldquo;Henry Hotel in San Francisco can’t escape controversy or the police &amp;ldquo;, The Examiner, March 8, 2011</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>アメリカの就職で必要なJob Referenceとは</title>
      <link>https://secondculturekid.com/post/employment-reference/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:48:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://secondculturekid.com/post/employment-reference/</guid>
      <description>Job Reference 最近、前の会社で採用した方からjob referenceの依頼がありました。 日本では馴染みのないものですが、アメリカでは転職の際にreference（リファレンス）を求められることがよくあります。 リファレンスチェックは、候補者の実績や性格を前職の上司などに直接問い合わせて確認する、選考プロセスの最終ステップひとつです。 採用企業側はリファレンスチェックを行う過程で、候補者が面接で話した内容やレジュメの経歴等に虚偽がないかを確認し、勤務態度や成果に関する情報を本人をよく知る人物から直接聞き出します。
Backdoor Reference Job referenceは通常、候補者が選定した人物が対象になるものですが、採用企業側が裏でリファレンスチェックを行うbackdoor referenceというものも存在します。サンフランシスコの有名ゲーム会社KabamのCEOであるKevin Chouは、backdoor referenceの有効性についてLinkedInに記事を載せています。
彼は、候補者が自ら選定したreferenceは一般的に良いことを言うが、backdoor referenceは異なる意見を持っている場合が多くあると主張しています。 本人が選んだリファレンスがポジティブなことを言うのは当然っちゃ当然ですよね。
質問項目 僕が実際に聞かれたものも含めて、一般的なリファレンスの質問内容をまとめました。 基本的に、就業期間、職名、年収の他に以下のようなことを聞かれます。
 How would you describe the candidate&amp;rsquo;s work performance?  What are the candidate&amp;rsquo;s strengths and weaknesses?  Is the candidate eligible for rehire?  Is the candidate trustworthy?  How would you describe the candidate&amp;rsquo;s ability to communicate?  Why did the candidate leave the position?  アメリカに支社がある日系企業の場合でもリファレンスチェックを取り入れてたりします。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「サンフランシスコでは年収1000万円あっても足りない」は本当か</title>
      <link>https://secondculturekid.com/post/sf-cost-of-living/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 23:58:18 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://secondculturekid.com/post/sf-cost-of-living/</guid>
      <description>ベイエリアの実態 最近、The Guardian に掲載されたTwitter社員に関する記事1が話題になりました。日本語版の記事もちらほら目にします。 記事の内容としては、サンフランシスコ在住のTwitterエンジニアが、年収16万ドル（記事掲載時のレートだと約1800万円）でもギリギリ生活していけるレベルだと語っているもの。 記事にもある通り、現在ベイアリアの家賃相場は月4200ドル(約48万円)と非常に高いです。 僕もサンフランシスコに住んでいますが、家賃と税金だけで相当消費しています。
サンフランシスコの住宅街 | 筆者撮影  で、年収1000万円あっても足りないの？ 年収1000万円以下でも、生活はしようと思えばできます。というか、余裕です2。
仮に年収600万円くらいだったとしても、ルームシェアと自炊をすれば生活はできるはずです。
生活はね。
でも、ほとんどの人の場合、生活できるだけじゃダメなんです。 なぜなら、600万円だとシリコンバレーのテック業界の平均年収を大きく下回るからです。まわりの新卒でさえ自分より数百万円多く稼いでいる状況で、その程度の年収に納得できるでしょうか。できるとしたら、以下に当てはまる人でしょう。
 エクイティをもらっている
 子供の面倒を見ていて、配偶者がそれなりに稼いでいる
 スタートアップを自ら経営している
 その会社でしかできないことがある
  年収1000万円あっても&amp;rdquo;足りない&amp;rdquo;というのは、それ以下だと働くモチベーションが湧かないという意味合いの方が強いのではないかと思います。
[2017年4月24日 追記]
アメリカ住宅都市開発省の発表によると、サンフランシスコにおいて4人世帯の所得が$105,350（これを書いている時点のレートで約1150万円）を下回った場合、低所得世帯と見なされるそう。ということは、1000万円以上稼いでいても、公的家賃補助の対象となります。1000万円がどの程度の年収かを物語っていますね。
1 Source: &amp;ldquo;Scraping by on six figures? Tech workers feel poor in Silicon Valley&amp;rsquo;s wealth bubble&amp;rdquo;, The Guardian, February 27, 2017
2 記事のTwitter社員のように家族を養わないといけないケースは除く。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugoブログ</title>
      <link>https://secondculturekid.com/post/hosting-hugo-on-ghp/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 00:46:34 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://secondculturekid.com/post/hosting-hugo-on-ghp/</guid>
      <description>Hugo &amp;amp; GitHub Pages せっかくHugoでブログを書いているので、HugoのインストールからGitHub Pagesにデプロイするまでの方法を紹介します。 公式チュートリアルは全部英語なので、これからHugoを使おうと思っている人の参考になれば。自分用にもメモ。

Hugoとは 一般的にウェブサイトは、ユーザーがページを訪問する度にウェブサーバが動的にHTMLファイルを生成する仕組みになっています。Hugoは、Markdownで書かれたコンテンツをHTMLとしてレンダリングし、ウェブサイトを事前に生成する静的サイトジェネレータです。ウェブサーバが動的にページをビルドする必要がないため、ページが表示されるまでの時間が短縮されます。静的サイトジェネレータはGo言語で書かれたHugoの他にも、Rubyで書かれたJekyllやOctopressなどがあります。
ローカルでセットアップ ①〜④でHugoのインストールからテーマの適用までをカバーします。
＊このステップが既に完了している方はこちらへ → HugoをGitHub Pagesにデプロイする
① Hugoをインストール
ここから最新verをダウンロードするか、Homebrewを使って$ brew install hugoでインストールしてください。
② 新しいプロジェクトを作成
$ cdでホームディレクトリに移動して、$ hugo new site &amp;lt;project&amp;gt; で新しいプロジェクトを作ります。 &amp;lt;project&amp;gt;にはプロジェクト名を入れてください。
③ テーマを選択
Hugo Themesレポジトリから、テーマを選んでthemeディレクトリにクローンしてください。 &amp;lt;theme_URL&amp;gt;はテーマリポジトリのURLと置き換えてください。
$ cd themes $ git clone &amp;lt;theme_URL&amp;gt;　 ④ ローカルでプレビュー
$ hugo server -t &amp;lt;theme&amp;gt; でHugoをローカルで立ち上げて、http://localhost:1313/ でサイトが正しく表示されていることを確認してください。 問題がなければCtrl+Cでサーバを止めてください。
記事の追加は$ hugo new post/new-post.mdで簡単にできます。 

HugoをGitHub Pagesにデプロイする ここからはプロジェクトをGithub Pagesにホスティングをする方法を説明します。
まず、GitHubに2つのリポジトリを用意します。
 &amp;lt;username&amp;gt;.github.ioリポジトリ (必ずこの名前を使ってください)  &amp;lt;project&amp;gt;リポジトリ（プロジェクト名や好きな名前を使ってください)  &amp;lt;username&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello world (again)</title>
      <link>https://secondculturekid.com/post/first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 23:47:49 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://secondculturekid.com/post/first-post/</guid>
      <description>2006年ぶりのブログ 10年以上ぶりにブログを再開しました。
当時はファイナンス系のブログを書いており、AdSense広告をペタペタ貼っていました。
レポートを振り返ってみると、PVは2006年3月がピークで、月間で1万PV程度だった模様。当時は高校生だったので、バイト代わりという感覚でやってました。
今回は広告を貼る予定はなく、主に自分の考えをメモったりする場所として利用しようかなと思っています。
では、また次のエントリーで。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>